做緊獸醫護士，有問必答。

貓狗疾病、日常護理、食物營養、入行情況、寵物行為，我答到嘅都盡答。
無他，希望係份工以外為動物健康做到更多。

利伸：自己六貓一狗，對貓會了解大啲，狗就養緊大型犬。對香港區診所無咁熟悉，新界九龍熟啲。

六貓一狗
想知你間屋幾大

其實係咪好多都唔識醫龜

要有咩學歷先得
因為我都想做

貓粉刺點搞

養一隻貓隻貓會會悶撚死

同埋我老豆對隻貓有皮膚敏感

起到全身紅 又熱又痛
有無見過有人都係咁

圍村屋，連花園千幾呎左右

係，大部分醫貓狗居多，小動物要去返專醫小動物診所較好。

中六畢業，肯學唔怕捱鬧唔怕污糟，最好有返bio底，更好有讀獸醫護士course。
無都唔緊要，要捱下，都幾辛苦。
英文要好，所有藥名都係英文一定要背，有時候醫生又係鬼佬你要翻譯。

下巴仔嗰啲？用生理鹽水同梳毛刷，每日有恆心咁樣幫佢梳出嚟，但其實個源頭都係可以解決嘅。
男仔貓多數粉刺會比較多，因為油脂分泌太旺盛。又或者係你個食飯兜同埋乾糧都會有影響，你介唔介意話我知佢食緊邊款糧同埋用緊乜嘢食飯兜？

係咪用愛先做到落去
聽人講人工唔高

其實養一隻貓就有好有唔好，都係要睇返隻貓嘅性格。如果比較活潑啲可能真係需要多一隻貓陪佢玩，咁就可以減少佢破壞屋企入邊嘅物件。但係如果隻貓本身可能年紀比較大或比較安靜，你再養多一隻貓或太多貓可能會增加佢嘅壓力令到佢會有stress。

都有見過有屋企人對貓有皮膚敏感會全身都紅晒，但通常我哋都只會建議屋企人去睇醫生或者同隻貓分開瞓。

絕對係。做得呢一行，愛心少啲都真係會覺得好辛苦做唔到落去。你會見到好多好變態嘅主人，佢哋會有好多奇怪嘅要求，有時候你仲要好似社工咁同佢哋做埋心理輔導。醫生又要求高，有時候你做錯少少野佢都會鬧得你好犀利。
而且其實同其他醫療嘅工作一樣，你要面對嘅嘢都係好厭惡，有時候真係好污糟，見過有隻狗成塊面爛晒有蟲係到爛，但係你都要去幫佢做手術清潔佢塊面。仲有好多貓狗其實嚟得睇醫生都已經係病到溫溫燉燉，唔會好似你係寵物店見到嗰啲動物咁可愛。

食緊濕糧定係乾糧？平時佢性格點。

好可愛！
佢今年幾多歲到？咁食濕糧嗰陣係咪都要用手餵？

起薪點大約幾多? 做耐左有冇前途

我隻狗食開orijen 狗糧 想問呢隻糧好唔好

呢行應該無咩可能做一世？
做呢行想做到幾時
之後想做咩

怕蛇做唔做得

唔差
不過有聽過有巴絲隻貓食親就屙爛屎
朋友屋企兩隻貓都食緊
我自己隻就食緊ziwipeak

想搵醫生幫隻貓女做眼科手術, 邊個醫生出名手勢好?

樓主係邊間做緊？

其實好多貓都會想你用手餵佢食㗎，有時候真係冇乜原因可能純粹係因為懶，但有機會係因為佢dup低頭食糧嘅話條頸會痛或者有其他病，又或者係佢冇咩胃口。不過如果只係行為上面有問題嘅話都可以慢慢改正嘅

其實真係唔高，你當做護士升到盡30,000到啦，你話前途我諗都係係醫療呢方面嘅前途會多啲，又或者做耐左都可以轉去啲比較大型嘅診所或者動物醫院度做。

呢款係天然糧嚟嘅但係都要睇返你隻狗身形同埋年紀係幾多，有啲狗佢可能天生個種比較容易肥，食呢款嘅話好易會癡肥，年紀大左減肥就好麻煩。呢款量蛋白質都會比較高啲，味精唔算重都係好嘢嚟嘅。最緊要都係睇下自己隻狗鍾唔鍾意食，食完之後會唔會有咩嘢問題，例如腸胃敏感之類。

我諗都真係唔會做一世㗎啦，但係我年紀仲細，都想話喺動物方面投放多啲時間落去幫到多啲動物。我之後都會再去讀書，睇下幾時頂唔順咪轉行囉

做緊或者過邊間？
聽講醫生會成日同護士搞埋一齊 你有無見過

好睇你間診所其實主要係醫乜嘢動物，我做嗰間就淨係貓狗。

係呀因為呢隻糧蛋白質係比較高，而且脂肪都比較多。蛋白質越高就越難消化，小貓小狗會比較容易消化高蛋白質，但係成貓成犬就難消化啲。其實主要都係要睇返隻動物嘅體質去選擇。

你係邊區呀？

以前做過大啲嘅診所，連鎖個種。而家做緊細診所。

包唔包埋爬蟲
球蟒鬆獅蜥果啲

我就真係未見過啦，啲男醫生通常年紀都比較大，就算唔係成日鬧啲護士，啲護士每日淨係做嘢都做到攰死。同埋大家除咗工作以外其實都比較少有其他交流，反而護士同護士之間或者醫生同醫生之間會比較多啲傾計。

我做緊嗰間冇呢類小動物，只有貓狗。但我知道有唔少獸醫診所都會醫蛇龜蜥蝪雀仔。

北區呀

粉嶺和泰，台灣男醫生幾好。

淨係識貓狗?

係呀，之前做大診所其實都有其他動物嘅，但係對貓狗會比較多認識同埋了解，其他小動物我就唔比太多意見啦。

其實曾經都想做
當時仲見咗3間，3間都有offer俾我...
我無養寵物、無經驗、唔係讀bio

但佢入行人工真係太低，低過我做緊嘅工太多

唔該晒樓主

想問獸醫護士要唔要考牌?

其實唔緊要呀，因為其實入行人工係真係好低嘅而且工作量又大又辛苦，你依家搵到你喜歡做嘅工就好啦

獸醫護士唔使考牌架，不過每一間診所都應該會因你嘅情況去畀返相當嘅訓練俾你嘅。而且你都可以去讀獸醫護士嘅課程，讀完之後你入行嘅人工當然就會比冇經驗同埋冇讀過嘅人高。

我養咗隻貓一星期左右佢d癬就傳染咗俾我，獸醫話係奶癬，正常唔會惹人，可能我抵抗力差啦

之後隻貓睇咗幾次醫生醫好哂d癬了，但我自己又睇過醫生食藥搽藥膏，又試過喺藥房買藥膏搽，差唔多4個月都唔好，d癬享同一地方翻發又翻發，好想知可以點算，其實d藥膏都有類固醇唔可以長用，但我已經用咗4個月了

遇過去睇獸醫最騎呢動物係乜？
動物睇完死亡率有幾高？
最多救唔返Case 係乜？

有時候貓嘅行為情緒呢最主要係來自於壓力，屋企有冇夠高嘅地方俾佢跳上去休息？又或者會唔會係因為你地餵嘅時間太密？
同埋想問下係餵緊長糧定係定時定候三餐餵？

狗氣管有事應該點算？睇過獸醫食完藥好過一排
有無方法可以舒緩一下，或者有無藥可以唔洗睇醫生就買到？

呢個問題其實你應該去搵返人類嘅醫生，不過我都有差唔多嘅經驗，你可以試吓用碘酒去清洗你有癬既傷口先，類固醇用得多對你自己對隻貓其實都唔係太好。

想養兔仔
通常要一日用幾多時間去陪佢玩照顧佢

異短貓眼成日發炎
戴頭罩之外仲有冇咩方法可以防止？
佢2隻眼都試過 依家好返眼仔上面有層薄膜
之前睇太x道瘋狂叫我俾貓貓手術
但滴眼藥水好返咗
同埋有冇咩貓糧好推介

試過有人帶隻迷你豬入嚟

其實一般病嘅死亡率都係唔高嘅，除非佢係年紀已經好大，或者已經係一啲罕見嘅疾病，另外例如貓瘟，腹膜炎，中風，呢啲都係比較多會引致死亡嘅。

最多救唔番嘅真係年紀太大，手腳都已經行唔郁，郁唔到，排便都有困難，同埋問題再加上腦部入邊都已經有神經異常，主人多數都會選擇俾佢安樂死。

兔仔其實某程度上同貓都會比較似，唔需要花太多嘅時間陪佢去玩，但係係照顧方面比較細心啲。

offtopic想知有無是非/小圈子
因為我隻狗睇開嗰間診所
我隻狗個女獸醫就好好禮貌同好好人
佢入左間房叫我隻狗入去比佢睇
出面有另一個女獸醫見到間房比佢用左
好直接同好大聲喺出面比說話我個獸醫聽
再同佢個姑娘講我個獸醫既不是（2-3句）
我個獸醫就笑笑口同自己個姑娘講算數啦
我嗰下心諗 獸醫讀咁多書都咁樣？

異短呢天生嘅眼鼻口都會比較容易出問題，你話佢眼仔上面有薄膜，意思係唔係即係好似有眼膠咁？的眼藥水好返其實只係醫一時，唔係一世，我建議你俾佢食lysine，對貓貓嘅眼睛發展會比較好啲，減少啲流眼水嘅情況。
依家佢食緊邊款貓糧，佢幾大幾重左右？

屋企隻貴婦keep住有皮膚病有紅點
一除頭套就狂R到損
所以而家除左食野都長帶頭套
唔想佢食咁多藥
可唔可以幫佢溫和護膚膏？

其實做診所醫療呢啲圈子都係好小圈子， 尤其是係啲獸醫。不過通常都係匿埋自己講偷偷地講， 如果講到比客聽到咁就太唔專業啦。

你有冇同佢睇醫生?
其實皮膚病嘅來源可以有好多，唔一定要靠食藥去解決，話唔定你隻狗係因為食物敏感而導致到皮膚敏感呢？我建議你就睇咗醫生先睇吓醫生話佢個智敏嘅來源係嚟自啲乜嘢，然後再由源頭去解決，睇吓應該係要轉糧啊，定係係外來嘅問題影響，定係本身免疫系統嘅問題。你有冇用過三條毛同佢沖涼？

就咁睇其實餵嘅時間都好好，但係我見到你話用糧機去餵，會唔會係其實佢想你關心佢多啲先會想你用手餵佢食呢，有時候貓食嘢嘅習慣其實都係來自於佢哋嘅情緒。

係咪有得做body check？
想幫隻成年既英短貓仔做，通常會做d乜？

喔

貓女幾多個月做絕育手術好？我隻貓女而家5個半月，有人話發情前做好d等佢唔使經歷發情咁辛苦，我睇開個獸醫就話大d先做好d, 因為太早做手術會發育得未完全養極都唔大隻。

同埋想問下愛協絕育好唔好？因為佢平好多幾百搞掂，我個獸醫度要千幾。唔該哂絲打。

醫生有睇過，佢有俾類固醇藥膏又食過藥都唔好，情況都係一樣好翻又翻發咁，睇一次600幾蚊唔係太捨得因為睇極都唔好

隻老狗仔成日膀胱炎復發
我想知拎尿去lab種菌
究竟可唔可以唔用針筒篤膀胱直接抽
用診所提供既樽去即刻兜尿得唔得
因為上次隻狗比醫生篤完
宜家一反佢就好掙扎 驚佢心臟病發

養緊隻北京狗，都十幾歲了，而家成日坐/瞓完起身會滴尿。
佢本身隻腳唔好，驗過尿無菌，獸醫話可能佢腳痛唔想去廁所，但佢又唔係成灘瀨尿果隻，只係幾滴咁，知唔知點解？

養緊隻貴婦狗，依家4個月大
1.佢有時識去廁所，但有時就會柯係地下
有冇咩好既方法可以令唔好再係地下柯
2.佢如果係地下柯，十次有九次都會踩番自己d尿 ，有冇方法可以幫到佢
3.同埋佢有時會食屎，除左買寵物店果d防食屎滴比佢仲有冇其他方法？
4.我都知佢依家出緊牙仔會牙痕，但佢依家d牙勁尖
用力少少都會咬到流血，就算比玩具佢咬都係追我隻手/腳趾黎咬，點先可以教到佢盡量咬玩具磨牙唔係咬我

唔該哂

點睇毛國界
聽講佢拖症又改病歷

如果淨係中學讀過bio, u grad但果科唔關bio事又想入行既話, 你覺得應該直接去見工定係花多半年讀張cert 1先去見好d?

係啊，成年嘅英短貓仔佢大約幾多歲啊？

其實越細就係越好嘅，同埋呢貓女絕育手術只不過係將佢子宮嘅組織抽出嚟，佢大個咗或者已經發過情嘅話，有機會佢個子宮會比較大啲同埋腫啲，做手術嘅風險高啲。同埋發情嘅時候真係會好辛苦唔肯食嘢又係咁叫，你成晚都會訓唔到。所以如果你係有心想幫佢絕育，係越早越好，四個月之後已經可以做。

愛協絕育就幾百蚊搞掂而且仲可以去流動車如果你係新界人。
但係如果你養緊唔係唐貓係純種嘅貓，我就建議你去返獸醫度做，因為佢哋本身身體嘅免疫系統會差啲，獸醫診所嘅檢查會全面啲同埋小心啲。你諗下愛協一日要做幾多個絕育嘅手術，但係診所一日可能只係接一至兩個，所以當然會比較小心同埋照顧得比較細心。

Frontline同heartgard係唔係都要每個月一次 真係好擔心自己隻狗既健康 一諗起佢會走就頂唔住

你試吓用咗碘酒先啦

附圖一張

首先要搞清楚佢膀胱炎到底係膀胱入邊有沙石？定係有其他嘅問題，如果唔係嘅話係唔可以用針筒直接抽膀胱。佢原本係有心臟病？

就好似人老左都會有尿滲問題，但係如果佢係有的料嘅問題嘅話有機會係佢嘅尿道可能塞咗，想請問係男仔定係女仔？

朋友四五年前入行，淨係坐枱ive 學歷冇獸護cert ，得7500一個月，俾你參考吓

隻狗趾甲好長
同佢剪又縮下縮下
有次唔小剪到流血
搞到唔敢剪太深
依家越生越長應該點算

Frontline 同revolution 邊隻好d?

狗仔細個都係會比較難攪嘅
1. 你可以試吓每次佢有去廁所之後就俾零食，如果佢痾喺地下就唔好比零食又或者可以鬧佢。另外，你都可以試吓如果下次痾喺地下，你就將佢屙完嗰屎放喺廁所入面，等去知道嗰舊屎係應該要出現係嗰個位。
2. 佢會踩返係唔小心定係專登玩？
3. 呢個我都要幫你問吓醫生或者資深啲嘅姑娘睇吓有咩方法解決，因為我自己隻狗就唔會。
4. 都係同第一點嘅解決方法一樣啊做到就比奬勵做唔到就罰。

不予置評，無做過，不過始終多唔同嘅嘢處理，唔似得出邊小型獸醫診所咁淨係睇症。

絕育係咪真係對隻貓好啲？

隻貓一訓醒就咬人手指腳指 咬到痛同流血

其實係咪想我起身陪佢玩

但佢朝早5 6 就醒 醒左就咬

唔好考慮，直接見工。
不過當然，有cert人工高啲。

咪又係雞

冇錯呀兩個都一定要用齊，唔好唔記得仲有口服杜蟲藥。

想問下狗有腹水有咩症狀？
去睇獸醫要大約幾錢到？

帶佢出去剪

我自己就會建議用後者，因為都可以防到小小身體入邊嘅蟲，以前者真係淨係防到出邊嘅蟲。

其實絕育係真係對隻貓好好多，如果唔絕育有機會佢哋年紀大左會有乳癌，子宮癌，子宮入邊生瘤嘅機會率都會高咗，同埋發情期佢哋真係會好辛苦，叫到聲都沙晒，冇胃口。

新手入職，幾錢月薪

咁佢除咗呢個時間平時會唔會都係咁樣？

屋企一隻狗12,3歲 一隻9歲
兩隻都開始有輕微白內瘴
而且睇得出越黎越深
應該點算好

我𠵱嫁隻貓仔9個月大，係咪可以帶佢去絕育啦？

佢睇開嗰間診所 聽完症狀
就堅持要用針筒直接抽尿去種菌同驗左血
再睇隻抗生素對唔對峙到
之後食左14日又再抽尿種菌
話仲好多菌 轉抗生素
食多14日番去再抽尿種菌 最後無事

一個月後佢又有類似症狀
今次就帶佢喺樓下間診所睇
醫生用超聲波睇左佢膀胱壁厚左
都確定係膀胱炎 今次我堅持唔抽尿
因為佢超聲波掙扎完已經好激動
咁醫生就話照用留左既尿去種菌
但可能會種唔到同唔準

佢個心有雜聲第二級定三級
再差要食心臟藥 西施仔 17/18歲喇

患病狗狗腹部會脹大，腰兩邊會凹，下腹會向兩邊擴張而下垂，肚臍突出，如果你㩒佢個肚腹水波動感好明顯。上腹會發出鼓音，肌肉緊張，呼吸困難，脈搏急速。

其實冇話大約要幾錢都係睇個療程同埋手術。

隻貓帶唔到出街，極度驚人，可以點捉佢去睇獸醫？
去到睇獸醫時，如果隻貓好驚發哂癲，你地一般會點處理？

10k

白內障係一定要做手術㗎啦

男仔？其實四個月之後已經可以㗎啦你盡快帶佢去啦
絕左育之後嘅貓都仲會乖啲

佢清潔緊自己摸佢會比佢咬 所以佢奶緊自己就唔會摳佢

如果同佢同一張床訓 隻貓早起身過我 就一定會咬人

係澳洲讀緊獸醫
請問係香港易唔易搵野做？

我想問而家香港獸醫界係咪未接受BARF餵飼法？
點解我睇過幾個醫生，什至係貓專科的，都覺得我餵生肉係好痴線既？

利申: 兩隻貓由出世到而家都係食BARF大，八歲了，冇病過，每年做體檢都被醫生勸轉食普通糧，所以四歲後冇再去睇醫生了

其實呢啲情況你都要有定心理準備再加上都已經好老，呢個時候你除咗信任醫生都冇其他野可以做㗎啦，唯一可以做嘅就係你一定要同醫生講你希望隻狗可以係最舒服嘅情況下接受療程。

行為問題，可以試吓比啲貓草佢食或者用貓香薰噴下佢會多訓嘅地方。

1.我依家都有keep住獎佢零食如果佢去岩，希望快d可以去岩哂
2.我唔肯定，但我覺得似係唔小心
3.仲試過咬d屎上床

用feliway噴貓袋，再帶出去。
通常我哋會攞毛巾包住佢，困一困佢喺籠入邊等佢靜落嚟我哋先會再接觸佢，再嚴重啲嘅我哋會比少少鎮定劑。

好易，缺人。

唔關事，喺診所同醫生都會建議你食佢哋比嘅醫生處方糧，買一包我哋就有錢賺，懂了嗎？

其實食生肉對佢哋係最好。但一定要記得杜蟲啊

人工大約係？

我有隻英短佢間唔時會大便帶血，睇完醫生之後話要轉糧，但係轉咗之後都有陣時會大便帶血

醫生人工至少都30k up

佢而家食緊咩嘢糧，佢幾大？

咁你知唔知邊到有獸醫係真心架？ 感覺而家好多都商業化，死sell爛sell 某兩隻品牌既垃圾糧

無論主子幾健康都好，獸醫點都會挑d小毛病出黎然後叫你食處方，真係好克人憎。都唔知邊句真邊句假。

我隻哥基最近d指甲腳甲愈黎愈空心
點解會咁
係咪唔夠營養
有咩方法搞搞佢
因為空心利好多 比佢爬到周身傷

四個月布偶

長糧喂呢隻

乾肉糧喂呢隻

長糧唔肯食多成日要倒
買左生肉都唔肯食(牛切一粒粒，我另外有買袋鼠，兔嗰啲未敢開)，係要食乾肉糧
有無辦法擺脫乾肉糧剩食生肉同乾糧
肉佢聞下就走左

都咁老啦
驚佢地頂唔順

點樣衡量狗狗飲得夠唔夠水？一日落兩次街 d尿都黃同我覺得少 係咪因爲佢怕賴就唔飲？一歲半 大唐狗
另外 動物有傷口應該點即時處理 唔該樓主

其實全部獸醫都係咁，所以自己先至係自己隻動物最大嘅醫生，你自己要識得去判斷，呢樣真。

有冇圖睇睇

首先你幫佢戒咗長糧先，變返一日三至四餐。

係咪係香港要自己開診所先搵得多？

其實未必嘅因為我哋都有啲手術係幫啲老狗去做，首先你要驗左血先睇吓佢血指數，肝腎功能，能唔能夠承受到呢一次手術，如果唔得嘅醫生就會再有其他方法提供返俾你。

老實講自己開診所一定會搵得多好多

屋企有隻兔仔同隻狗仔

兔仔8歲好揀草食 而家只食日本草但一斷貨就GG了
其他草完全唔要
可以點算

唐狗B 11個月大 已經25kg
食左一次白烚雞肉痾到七彩
咁仲應唔應該比白飯、薯仔果D
好怕佢食左人食果D野又痾

剩係有時間喂兩餐
同驚佢食唔夠會發育不良骨同毛爆唔到

要睇返佢身形有幾大去衡量佢飲得夠唔夠水，不過其實狗仔普遍都鍾意飲水所以唔使太擔心呢方面嘅問題，佢哋個腎都會比貓要好好多。

如果佢譬如行出街整親嗰啲即刻用生理鹽水棉花球同佢印一印乾個傷口，當然小傷口可以自己處理如果比較嚴重啲一定要即刻去睇醫生同佢即時消毒。又或者你可以去獸醫診所買返支粉紅藥水擺喺屋企，我哋做手術都係用粉紅藥水去洗傷口消毒。

兔仔方面其實真係會比較挑食，所以可能要續啲續啲草撈埋同佢轉。
狗仔方面烚雞肉嘅蛋白質會比較多啲同埋複雜啲所以消化起上嚟就會有困難先會導致痾爛。白飯薯仔你比得太多嘅話對佢哋消化都唔會係太好。雖然狗仔係雜食嘅動物但係都係俾佢食返肉會好啲，你是諗下佢喺野外到底會食到幾多飯同埋薯仔？多數都只會食到雞肉又或者係牛肉兔仔之類。但其實你可以試吓比啲蔬菜俾佢食，南瓜蘿蔔呢啲對佢哋都好。
對動物最好嘅飲食方式就係比佢哋食佢哋喺野外能夠食到嘅嘢。

咁無辦法一定要長餵啦，會唔會試吓幫啲乾肉浸濕佢？等佢習慣多啲食濕嘅肉。

當然得，最好自己有養寵物。

我隻狗唔知係咪有分離焦慮症 搞到佢成日神神化化咁

平時極度生人勿近 有人上我屋企佢會吠到人地痴線
到習慣左有陌生人係屋企 佢會靜一陣 但狗陌生人一郁佢就會追住人地黎咬

之後呢排連出街都會無啦啦咬人/吠人 完全理解唔到

佢同其他狗完全相處唔到 一見到狗就想un人 un唔到就咬人

仲試過同d狗互相聞聞下發癲咬人 點解會咁

明白晒

Lysine有冇話去獸醫度先買到/信得過？定寵物用品店都得？

我隻狗睇過佢 勁溫柔！

見過最老既金毛幾歲？

我隻金毛16歲
每年都好驚佢會特然大病
好彩仲係冇病冇痛好精靈

想問下貓貓睇完獸醫好左幾日又再多左出入廁所坐一坐又走，咁係代表乜呢？
佢食左藥再轉全濕糧一日都屙到2-3次尿，但中間仍然入砂盆兜，有冇d咩可以幫到佢，或者其實佢想點？

醫生話貓貓壓力大膀胱炎食左兩日藥。唔知佢冇尿又咁做係咩事

執左2隻唐貓大半年，仲係好怕我，可以點做
一聞我隻手就走，逗貓捧都冇反應

想問貓貓狗狗如果一有涉及手術 收費係唔係就一定過萬？定睇做咩部位？一般幾錢叫正常？

見到前面話貓女可以早d絕育都得
咁貓仔呢？
唔該晒樓主先

新界區邊到睇倉鼠好
我隻倉鼠腹部下半脫毛
用緊紙綿粒墊材應該無刺激
個籠都好通風
唯獨係佢訓覺好鐘意撥走晒身邊既墊料
之後係個到屙屎屙尿又係個到訓
前排見佢底下變左黃色
最近睇好似甩毛

點入行？
一入行人工大約幾高？

我隻唐貓女4歲幾 啲毛好貼服 又反晒光咁 油令令
係咪油脂分泌太多
佢食開fromm鴨肉甜薯溝fromm三文魚
一食晒就餵 一日餵4-5餐 每次26-30g(糧兜有得稱埋)

示意圖 唔想相認

10歲貓係咪要轉老貓既糧？

領養咗隻貓一年 但仲係好驚人 唔比任何人摸
貓義工淨係話隻貓以前生活環境惡劣
但我平時坐定定玩電腦佢都會喺屋企周圍行 仲會主動喵下我 但我一企起身佢就捐落梳化底
唯有餵一包包零食比佢嗰時先可以摸到佢頭頂
點先令佢痴我地 因為連指甲都剪唔到

隻貓呢排食少左野 早兩日嘔過一次 跟住又無事
照舊跑跑跳跳
要唔要睇醫生穩陣d
6個半月美短

我屋企狗隻養左13年
依加隻眼好似白內障
但成日隻眼好多眼水 同一啲黄黄地好似濃咁既眼水眼屎(以前無) 係咪有病 但佢正正常常走動無唔開心

點解帶狗仔去睇醫生
唔同醫生就會診斷出唔同既病
第一個醫生睇完 覺得食藥個D又冇效
去醫院度睇 醫院個醫生又話唔係第一個醫生講個種病
但第一個醫生已經又話要照呢樣 食個樣
即係已經燒左一大舊錢 似想你消費多過幫狗仔
但個醫生又唔係對狗仔差 問D野都差唔多
但結果又差咁遠 搞到我覺得香港D獸醫好唔Pro

lm

隻狗身上好多呢啲毛 好易甩 係咩問題？

貓點樣係痴肥
我隻貓好為食。成日坐係糧兜前等食
我地唔喂會走黎細細力抓你。拉你去加糧

有無話幾歲前減最好

另外有冇獸醫推介
之前睇幾分鐘話要做化驗比多幾千 比錢個時先知

住東涌有無獸醫介紹
貓 十歲想帶去做body check

狗仔身到多左粒瘡

有無差唔多嘅case?
醫生話一係普通皮膚發炎 一係cancer

我隻貴婦狗3歲成日嘔，嘔出黎嘅似黃膽水，有D消化唔哂嘅糧同橙黃色嘅汁
佢食開四隻大快活匙羹咁多嘅糧，分兩餐，會唔會係唔夠食？

可以tg傾下

樓主
我想幫隻狗剪甲
但佢唔肯比我剪
郁來郁去 有咩方法
如果唔剪 就咁比佢跑石屎硬地磨唔磨到

3.會唔會係佢唔夠食？以前做左幾日狗場班師兄講，唔夠飽就會食屎

其實我餵既份量應該唔少
不過等我試一試加多少少份量比佢先

貓女絕育就話防子宮有病
咁貓仔呢？係咪唔絕育既貓仔先會大隻？

我係擔心佢忍尿 所以唔飲咁多 第時老左有病

不鏽鋼碗同埋火雞糧再溝其他乾糧。
女仔貓，半歲開始已經有粉刺仔，就一歲

貓貓其中一隻指甲太長，彎到插左入肉
求賜教

隔離屋隻狗一見到人/聽到聲就吠, 點樣可以令佢靜D?

4個月混種唐狗食咩較好？大約3.8kg

我本身餵緊ovenbaked，
一日三餐細粒糧加蒸雞肉，

但我奶奶聽到佢朋友講餵肉呀飯呀好啲
隻狗會冇咁臭同長命啲
搞到佢變左一日兩餐雞/三文魚飯
加南瓜蕃薯咁
係咪真係好啲㗎？

唔該樓主

我又係四個月狗b
啲門框已經咬到爛哂

我隻8歲拉布拉多今朝嘔左哩堆野出黎但之後好似冇乜事咁仲跑得跳得好食得
咁仲洗唔洗去睇醫生
唔該姑娘先

想請教下 我隻貓公(已絕育)之前尿道塞左
睇過醫生通尿道又住院又食藥
照過x光話冇尿結石
返到屋企都冇咩問題
但隔左2個幾月又屙唔到尿 今次個咕咕仲要流血
即刻帶左佢去spca睇急診
醫生都係話佢尿道塞左 又要住院通尿
有問過醫生點解佢成日咁樣
醫生就話貓公好容易會塞尿 好常見
其實有冇咩方法可以改善呢個問題
已經餵緊濕糧加水 再擺d乾糧都有加水
不過佢都係塞尿
次次睇親用幾千好肉赤 但又唔可以唔睇

想問下幫貓做身體檢查通常要幾錢？

你個到除左貓狗做唔做小動物
兔仔白內障有冇得醫

我今年外國讀緊Bio degree
第時返香港想做類似呢行
可以點入行?
新入職人工大概幾多?
thx

想帶狗狗絕育打針
但狗牌個名係仆街ex仲反晒面
去診所絕育或者打針嗰陣醫生姑娘會唔會問

我屋企隻貓成15,6歲, 之前行唔到, 去睇醫生話骨退化, 要打骨針
打第一次之後果日已經正常番
前排都仲有一個月打一次
呢排阿爸阿媽見佢行得走得就唔係太想佢再打
其實係咪要keep住打直到佢走?

診所好似都無再打黎提覆診

所以唔係屋企我擺佢係圍欄入面

我都係擺圍欄 不過都咬到

眼科係好專嘅手術，全香港只有一個眼專科
就係Vsh Dr Chow
不過佢好貴，亦要有普通科嘅轉介信先會見你
另一個係大坑嘅 Happy Pet
入面有位熊醫生
只係眼科唔係專科
但都經驗豐富，非常細心
據我所知全香港得呢兩位醫生有信心保證

利申狗狗只睇過熊醫生，個人覺得非常好

男仔，佢真係去小便又好似無咩問題

十隻兔仔有7隻都會咬人
流血果種
而十隻有十隻都會咬爛傢私
你接受到先好養

5歲左右

屋企隻松鼠狗一歲半，成日都好似有痰要咳岀黎又咳唔到咁，類似「扯蝦」，由細細個就開始係咁，但平時又好生猛扎扎跳，唔似有病。到時有冇事，係氣管問題定係咩事? 唔該曬

點睇SAA診所

知唔知一般獸醫一個月搵幾多

隻貓貓口臭 嘴邊有黑點點 但好活潑 想問係咪口有事

留名學野

同行

你唔搞得佢好過份佢唔會咬人
除左電線我未見過我個兩隻會咬傢俬

但你要洗籠洗得密啲佢地好多屎尿
基本唔洗點陪，得閒放佢地出黎跑下佢已經好開心
btw我放養執屎執到跪低

咁勁 試過比佢咬損

獸醫助護通常會唔會請男人做？

係呀 之前係類似角膜炎個啲？冇做手術所以有層薄膜
佢就6kg 貓女 3歲左右
食緊orijen 六魚個隻
不過我俾濕糧佢食 佢會貓衝但淨係lum完啲水就走咗去 唔肯食肉
到依家都肯定唔到係佢塊面太扁食唔到定咩
我睇唔透

我隻狗都有試過 懷疑佢食得太多因爲餵多左 詳情等樓主答 我都想知

但係好似revolution 淨係可以係獸醫度買到

會呀 愈黎愈多
其實本身都唔喺特別偏向請女性
反而喺少男性會選擇依一個職業

Oven baked 呢隻狗糧樓主有冇意見？

邊隻貓乾糧岩腎虧但又易腸胃敏感食?
我隻英短食開RC sensible但聽講啲成份好差所以想轉

其實貓可唔可以係咁飲水 因為我每次餵佢都逼佢飲水 搞到佢成日柯尿 貓女黎 英短 6個月

初入行，請教巴打有冇咩vet nurse書推介

有冇親眼見證安樂死？

做左咁耐，係咪對動物死亡無乜感覺？有無為過患者而喊？

另外想問，最近屋企隻2歲英短，突然係地毯、床上屙尿
係咪發脾氣？
貓砂一日清三四次、第一次發現呢個行為月成盤砂換左。但都仲係咁，可以點算

點解件衫咁鬆，成日都怕望到你地個胸

我隻小狗岩岩條J毛病又翻發 岩岩屙完尿發現條J好多白色晶體 好臭
3個月內第3次翻發
究竟咩事同點根治
已經日日俾好多水佢飲

隻貓每月係滴蚤前個幾日個鼻就會損晒
到滴完之後慢慢就好返，係咪代表有蚤？
用緊f字頭個隻，唔該巴打

呢3個月一係J有晶體 一係皮膚生粒粒⋯
佢會唔會免疫系統有事
會唔會白血病
狗仔有無得抽血驗？

你建唔建議人入行？
平時多唔多接觸有蟲既傷口？
會唔會見太多離別，搞到個人好負面

想入行，不過人工真係

用緊r字頭個隻先岩

你學歷幾多
點入行
如果成績唔太好 都想做獸醫護士咁可以咩途徑

代媢女仔半歲準備下個星期做絕育，想請教有咩要留意同點照顧佢

如果係分離焦慮症嘅話，你出門口佢會唔會係咁喺度抓門口或者會唔肯食嘢唔肯去廁所？

其實都有分營養膏、營養粉、零食等等。診所買到營養膏為主，如果你想買零食嘅話都可以架，有啲貓小食都係lysine黎

你係咪kaka

見過18歲，上個月係我哋度安樂死。

其實佢係覺得自己急，或者嗰個時間平時會去廁所，就算佢冇尿，都會想入去睇吓有冇野痾。
壓力大可以食reduce stress既處方糧，同用feliway噴下佢多訓既地方。
醫生有冇話佢係因為乜嘢有壓力？你覺得佢壓力來自邊到？

呢啲係最難搞但其實真係冇乜嘢可以做因為有啲貓嘅性格或者經歷係咁樣。

唔一定架幾千蚊都有架
你意思個手術係邊種？

貓仔同貓女其實都一樣

上面講過㗎啦

呢個牌子唔係咁好，又貴又唔係用靚肉，建議轉。

竟然
邊到有得睇用咩肉 絲打有無推薦

冇錯因為成貓同埋幼貓嘅糧對佢來講蛋白質都太高，佢會消化唔到，轉返老貓糧會對佢哋身體機能會有多啲幫助例如佢哋會可以對腎方面有幫助。

呢啲要用愛心去解決㗎，好多主人帶隻貓嚟都有講呢一方面嘅問題。其實呢啲我哋幫唔到你太多，只係可以話俾你知你用愛心係可以解決得到！又或者你可以試吓俾佢食啲減壓嘅糧或者貓草。

未夠一歲嘅貓如果食嘢食得太急跑跑下其實係會好易嘔，如果毆超過三次就要帶佢睇醫生。同埋想問下佢係嘔乜嘢出嚟？

又未必係白內障嘅有時候身體唔好或者感冒都會令到佢眼水同埋眼膠多。

尤其是台灣醫生同埋外國醫生同埋香港醫生，佢哋嘅診斷手法同埋目的都好唔一樣。其實間間獸醫診所都係㗎啦，所以我係上面都有講過你自己先至係你隻動物最大嘅醫生。

我見到有啲一點點係唔係都係佢甩出嚟？

首先你話俾我知你隻貓咩品種幾多歲幾重？

東涌就真係冇啦，但係點解10歲先去做檢查啊其實貓貓六歲左右已經要去做一次㗎啦

有機會係良性嘅肉瘤，都有機會係佢自己咬損左普通皮膚發炎，通常癌症都係入邊發出嚟。醫生仲有冇講其他野？

做一次body check通常幾錢
會check啲方面

咩方面*

如果你話佢可能係消化唔到咁我想知道你食緊邊款？啲糧係咪好大粒？同埋佢要食幾多其實係要計返佢幾多公斤然後計返幾多g

去石屎地磨當然就唔好啦點解你唔帶佢出去剪呢

想問貓仔有梨形蟲係咪有機會醫唔好？
人地唔要隻貓比左我 之後發現有蟲
食左藥之後都係keep住屙爛屎

我隻貓仔四個半月就絕左育依家5.5 kg
貓仔絕育之後會比較乖啲，我哋都有見過有貓仔冇絕到，去到10幾歲。其實貓仔發情就冇咁麻煩不過有機會會有睪丸癌同埋前列腺增大嘅問題，到最後會影響佢排尿同埋膀胱好容易會發炎。

粉刺其實隻隻貓都有，人都有大把啦，小小黑色點點冇問題只要冇結蕉就冇事，不過如果你唔想佢咁多粉刺都可以用返我講嘅方法幫佢清潔。

一定要帶佢去睇醫生但係佢有冇影響到正常嘅生活？

同返隔離屋個主人講

照咁睇兩個餐單都冇問題但係最好餵少啲飯

如果仲跑得跳得食得嘅話可以觀察左先如果超過三次就睇醫生

醫生開左支藥膏
話搽五日無好轉 好大機會係癌
黎緊星期六帶佢睇多個醫生問多個意見

呢個問題其實係我哋見過最常見嘅問題，如果你唔想佢咁樣嘅話我就真係建議你食醫生開嘅處方糧，亦都想問下而家你隻貓食緊邊款？就算你不停加水都未必可以幫佢開返個尿道。

你身體檢查嘅意思係驗全血？

對唔住呀我嗰度係唔醫小動物㗎

你想入職做獸醫護士嘅話其實直接去見工就可以不過你預咗要由低做起。

會問㗎
但係其實狗牌都幾重要因為如果你之後同佢去打返瘋狗症針都要睇返狗牌

骨針當然係要一直打啦
如果唔打嘅話其實都係會越嚟越差

多謝你 希望你可以帶動多啲人認識呢行 有愛心既人真係由心靚出黎 雖然唔知你咩樣 加油！

主要係驗全血，睇吓佢血指數肝腎功能紅白血球有冇問題，都會見到佢整個身體狀況。

松鼠狗氣管比較短有機會係氣管問題，可以帶去醫生度睇一睇呢啲唔會好貴。

幾多歲？有機會係牙肉發炎或者牙石

你做咗幾耐啊係邊區？

都會不過男人通常仲會負責執貨

首先用返個闊啲高啲嘅，俾佢食飯先。落雨嗰隻其實好多人都食緊，但orijen嘅成份冇你想像中咁好，詳情你可以去睇下另外一個post叫貓乾糧資料庫。

其實有時黃膽水係因為佢唔夠食，餓。

因為藥性強少少，但價錢差不多

大約係幾錢左右

呢隻其實都係好嘢嚟

其實腎虧但又易腸胃敏感就最好唔好食乾糧嘅
Rc入邊嘅成份係冇肉㗎！

當然可以係咁飲水但真係唔好過量同人一樣飲太多會中水毒

見過好多次。
事後會喊但當時一定唔會喊，你是諗下個主人已經好傷心我哋作為專業嘅都企喺度喊個主人會點樣諗？有時候都會安慰返個主人。對動物死亡當然仲有感覺啦不過有時有啲嘢係整定，你都唔想見到佢辛苦。

想問下你隻英短男仔定係女仔， 絕左育未呢

我哋都唔想㗎，但其實九成護士都會打底

多白色晶體都嚴重喎， 醫生講咗係咩事未

個鼻損晒係點損法？同埋，係唔係真係每個月都定時定後嗰個時間？

免疫系統嘅疾病係最難醫嘅但係狗仔係可以抽全血去驗。

真係好有愛心好捱得好唔怕污糟就入啦。
絕對唔會因為咁樣而負面， 反而會學識點樣更加珍惜生命。

u grad 冇讀過科學嘅嘢
直接去診所見工

身邊有同事中五畢業乜嘢經驗都冇照請最緊要肯捱肯學

佢傷口會痛記得定時定候餵止痛藥帶頭罩困籠唔好俾佢跳黎跳去直至拆線。

邊位？

去隔離睇下貓乾糧資料庫
我餵wellness core

我有朋友試過
搵左傳心師、話咁做係因為嬲我朋友唔陪佢玩
(我朋友又真係衰既、餵糧用機、平日做野忙又唔多陪佢玩
多左同貓貓玩後、又冇左呢個情況出現

驗全血大約＄1000左右，如果想照埋X光或者其他野每間診所都唔一樣。

靜係話有白色晶體
之前開左啲藥同NS洗J
食完好快
但而家又翻發⋯
通常有晶體係咩事？
腎炎？ 驗過小便又無血無蛋白無白血球⋯
會唔會前列腺有事？
我住元朗架 其實有無獸醫介紹

全血可以見到佢肝腎功能血指數紅白血球，都已經可以驗到大部份嘅嘢。

都唔係嘅，佢會唔會係有食物敏感呀同佢轉返啲低敏感嘅糧會比較好啲喎。

到時候醫生講咗係咩問題之後你可以再問我多啲我都可以幫你返去問一問

Dr.Tint勁唔勁？

你會更加識得珍惜生命。

邊位

$1000左右，半個鐘有報告。

尿道炎多，前列腺通常係喺入邊。

未養過好想養貓，成日見人屌第一次養要搞領養D野好煩，比人嫌三嫌四，想問有冇好途徑比新手領養

短毛貓，甩少D毛係咪真

本土貓奴前線。
係甩啲毛短啲就真。

多謝巴打

skip左我

倉鼠我真係唔敢比太多意見， 始終我冇太多相關嘅經驗啊。。

之前番工行過見到隻英短9千幾

前兩日幫貓貓換水機水個陣發現個過濾網變左紅色
仲有pat野係到 本身個網係白色 應該係隻貓既嘔吐物 請問知唔知係咩事

點睇香港養husky
有啲話冇問題 適應到
有啲又話隻狗會好辛苦
專業角度係點

有咩方法可以令隻貓唔再咬拖鞋？
係咪d貓特別喜歡咬海綿膠依個質地？

會唔會係有嘔血如果係嘅話都幾嚴重

買多啲玩具俾佢玩

其實都好多人會樣呢類型嘅狗，但香港嘅天氣的而且確唔適合佢哋生活，除非佢屋企幾千呎長期開着冷氣，如果唔係夏天出去行街都會好有問題仲好容易會有皮膚病。

佢地香港出世
自己會適應返
真唔真啊 人地n代基因都係極地嘅環境下生存

不過husky又真係好令人心動嘅

但貓貓都有食有飲有柯 幾精神 好擔心呀

想幫隻狗 洗牙 拔左隻爛牙
有無醫生介紹
同埋費用大約幾多

真係有問必答
樓主一定係個好女仔黎
想知出面d 人係點幫d 狗剪甲
縛住佢郁唔到？

同埋狗狗有牙石 可以比咩佢咬
上網睇有樣野叫木賊草好有效
卒兩卒就乾淨好多 真唔真

其實洗牙同埋掹牙都貴嘅
你邊區先費用嘅話你預幾千蚊都走唔甩㗎啦一隻牙要掹都幾百蚊，仲有麻醉費藥費吊鹽水洗牙費。

最好揀番啲可以望到嘅寵物美容鋪頭，有啲獸醫診所都可以幫佢剪架收費大約＄100左右，唔需要綁住佢嘅因為寵物美容又或者獸醫護士通常都有方法捉得住隻狗。

有牙石其實一定要洗牙，如果唔係只係會越嚟越嚴重到最後要剝牙，但係好貴，所以寧願勤力啲刷牙！

如果只係一次半次都唔需要太擔心，有機會只不過係用耐左變咗色又或者係嘔左一次。都係果句，超過三次就一定要睇醫生啦！

同行 做緊邊區啊..？

知唔知一般黎講獸醫搵幾錢一個月呀？（第二次問，第一次唔知你睇唔到定點）

主人有胰臟炎

呢種病係咪好長手尾同埋跟一世?

1. 我領養左隻異短一年 佢10歲倒
有腸胃敏感 都係食開RC sensible
我有次想幫佢轉老貓糧 一轉就有膀胱炎
問番佢前主人 話佢一定要食呢款糧
一轉都膀胱炎 仲試過2次
呢隻糧好差 我應該點

2. 幫佢驗過血 全部都合格 獸醫話佢幾健康
但佢一個禮拜會嘔2-3次黃色嘔吐物
點解會咁？

3. 佢仲未絕育 男仔
10歲咁老仲建唔建議絕育？

麻煩曬

我隻貓尿道炎做完手術之後唔肯食乾糧可以點搞

其實係咪一定要幫貓刷牙同沖涼？要幾密？有冇秘訣攻略咁？

我隻惡爺完全唔俾抱，次次剪親指甲都打哂仗，刷牙沖涼呢d高級程度嘢未敢挑戰

絲打點睇動物傳心師？
信唔信？

做我女朋友

1歲就2歲

之前有人講老貓要食返啲高蛋白低碳水化合物嘅糧
而家轉咗食Wellness core嘅糧同罐
其實邊個先係正確

3 我隻貓都係10歲先絕育
不過男仔手術會簡單啲
做完連傷口都見唔到

女仔，絕左育
以前一路無呢個問題。呢一兩個月突然咁

貓就由細到大都應該食高蛋白低碳水化合物
乾濕都好，應該飲大約200ml水
有飲有食就冇問題

我養緊一男一女 姊弟貓 曼基溝金吉拉 10個月
未絕育 但最近發現個衰仔丁丁開始有液體
我懷疑佢搞左佢家姐
如果真係有bb 係咪好容易死？

貓屎長期黑色正常？

有爛屎係咪好大事

你講得真係好聽
獸醫護士？

讀唔成書先做呢啲？

我地都可以叫獸醫助護，
返呢份工都係想幫下動物。

我隻狗有時會流口水同抽筋
流一段時間到佢嘔一嘔白泡或者之前食完啲野出嚟
跟住抖多陣就無事
究竟佢係食錯啲咩零食定佢身體入面有事？

一般狗仔幾長命？

做咩姐你？

樓主
見到你每個人都覆得咁快咁詳細真係好有心
我一直想開po問嘢
但就一路都唔敢打呢段字
難得而家有個渠道 我想喺到問下

我養緊魔天使 今年十四
上年睇醫生確診鼻癌
佢抖氣好差好大聲好多雜音
瞓覺要個頭好側先瞓到
個鼻長期流血 經常打噴嚏
一打就好多血 血漿 血塊
有時會一打打好多個
打到無力痙攣咁爬低 跌低
個鼻好腫 有個大腫瘤

其實隻狗由細到大都好多病痛
但今次係最嚴重 加埋佢有啲白內障
對腳又跌過癱過做過手術 而家冇乜力
又因為唔肯刷大牙 而家排牙有蛀牙有牙病
手術風險關係佢唔做得洗牙個啲
因為太老 化療會好辛苦
加上已經洗咗十幾廿萬 冇錢再去俾化療洗費
所以我選擇咗食藥
仲勉強俾到錢食而家醫生嘅處方藥
一切順其自然

醫生話啲癌細胞會開始上腦
慢慢會有抽筋 失禁 抖唔到氣個啲
我知佢淨返嘅日子唔多
我想問呢個時候有冇啲咩我可以做到？
有冇見過呢類情況 有咩可以做定
我唔想等佢真係走咗先後悔
同埋有冇咩善終服務好
萬一佢真係就走 要點做好

最後 其實我點判斷好
醫生有提過安樂死
我過唔到自己個關
因為佢仲行得走得食得（雖然呢排開始食少好多）
但又唔想佢吊命咁好辛苦

sor1999

陪佢多d,影多d相同片

利申：我隻狗15歳過身，冇乜病痛，明天火化

4-4.5匙羹糧，其實我都唔肯定佢要食幾多糧，以前佢真係會食剩，所以而家就keep住呢個糧。

同埋我諗我隻狗應該有6kg以上，好耐無磅過重了

養緊金毛，但唔知點解自己幫隻狗沖涼沖極都唔開，有冇咩方法可以沖香

咁耐都淨係嘔過對上個一次
嘔左灘水咁既物體出黎

想請問貓仔呢兩日突然唔跑跑跳跳，又唔玩
就算另一隻細貓仔成日撩佢玩都唔理佢係咩事？

利申 6個月大，好似係有少咗主動食野同飲水

好擔心佢有咩事

甩皮 好紅 應該lam到流血 但用紙濕水抹又無血
本身係淺肉色
好似今個月咁1號滴，佢上個月29號就開始損
平時都係咁樣滴之前早幾日就會損

貓仔多耳屎 用邊隻洗耳水好？

咁全濕有咩推薦?
但呢個年幾又好難戒長糧
乾糧我本身睇中merrick backroad 無榖糧+凍肉乾

同埋我隻2歲英短女，食親乾糧以外既野都會肚屙，
係咪唔好俾濕糧、零食同烚雞肉佢？

八哥半歲食咩糧好？本身想比orijin 但係怕好易食肥佢

佢覺得自己急呢個係咪一個重要既問題會有負面影響?
佢之前比貓嚇到咁,呢隻貓貓非常對陌生事物好奇但好敏感容易嚇親(以前係街貓)

我隻英短腸胃都好弱
試下買啲益生菌比佢食
又試下佢其實係對邊類野敏感 可能係禽/海鮮/榖 etc.

有隻半歲摺耳
我想問body check包唔包埋驗血?
係咪應該早少少帶佢去body check睇下有冇遺傳病

荃灣區 兩年半

dr geoege?

有無邊間獸醫診所介紹
之前俾人呃過

30k up 答過啦！

1. 咁唔好講佢轉糧反而幫佢撈一啲好啲嘅糧減少佢食呢隻糧份量
2. 有機會係因為佢食道太短同埋腸胃唔好
3. 如果已經10歲就唔建議絕育，因為絕育都要打麻醉，但係10歲咁大年紀麻醉完要醒返都有一定風險。

唯有濕糧㗎咋，但係佢唔識乾糧嘅程度係去到點？

唔開名啦

一定要幫貓刷牙， 懶嘅一星期都要刷到兩次。沖涼就三個月至到半年一次，唔需要沖太密尤其是的滴頸前或之後更加唔好沖涼。

如果你真係剪唔到指甲或者刷唔到牙沖唔到涼嘅話睇下我會唔會幫到你啦。留tg。

你自己就係你隻動物嘅傳心師。

牙肉有冇紅？

呢款糧同埋罐頭都係高蛋白低碳水化合物，
但其實老貓係要食返低蛋白。。
幫佢轉返老貓糧啦佢腸胃會消化唔切咁多蛋白質。

屋企係唔係突然之間多咗人或者多咗貓？

有咗BB就唔一定會死嘅，反而係其實大肚會有一定嘅風險，要小心啲照顧。同埋生完BB嘅貓身體都會比較差少少，都要好細心照顧。你真係擔心嘅帶佢去診所驗一驗，如果真係懷孕就要轉貓糧。要開始食BB糧。

正常就唔會長期都係黑色，有爛屎都未必係大件事嘅。想問下佢食邊款？同埋啲屎係唔係好乾。

u grad 揸住degree，我大可以出去搵份工同我讀過相關嘅野做，但係啱啱畢業點解我唔去做啲我覺得有意義又學到野嘅事先。

如果會抽筋嘅話同埋流口水應該係免疫系統有問題，呢啲一定要睇醫生，九成九係身體入邊有事先至會間竭性抽筋。

其實都要睇返品種

對於呢個情況其實我哋平時都成日見嘅，相信佢受嘅苦都已經有好多。當然我哋一定會建議你安樂死因為咁樣對佢哋其實係最舒服， 但係我都明白好多主人過唔到呢關，會覺得佢而家都仲行得走得就唔想俾佢咁快離開自己。睇返你隻狗嘅情況佢食藥只係可以俾佢勉強吊住吊住， 佢身上面有嘅問題一定要做手術先有機會康復而且仲一定要大家都好細心咁樣照顧佢。既然都去到呢一步，你又唔想佢安樂死嘅，你就同佢玩多啲餵佢食下零食，多啲留係屋企陪佢，佢會感受得到，到走嗰一日佢都會開心啲。
萬一有一日佢係屋企突然之間準備離開啦，即刻帶佢去獸醫診所，到時診所都會有相熟嘅善終服務安排，有分獨立火葬定係集體火葬。獨立火葬你就可以攞返骨灰同埋亦都可以去見證佢最後嘅一面，集體火葬就冇得睇嘅。

好似做我呢行咁面對生離死別好多好多事，我成日都覺得每一隻貓每一隻狗佢哋都有佢哋嘅使命，而呢一個使命只係能夠維持10幾年，完成左佢哋嘅使命就要離開，相信我，佢同你一齊生活嘅呢段時間佢一定係好開心嘅。

如果你到時心理壓力真係好大嘅，留個tg，同你傾下。

包裝後面有寫幾多kg嘅狗要食幾多g嘅糧

有冇機會係佢自己本身皮膚有事所以先會沖極都唔香呀？

咁樣唔使太擔心最緊要唔好俾佢食嘢食得太急。

呢啲時候通常係病菌嘅潛伏期，多啲留意佢一有任何嘅症狀即刻帶佢去睇醫生，因為可以好危險。同埋留意吓佢有冇發燒，食嘢正唔正常。

幫佢查返啲皮膚藥膏先，有啲藥膏你可以去診所度配既，冇乜藥性嘅但係對佢損左皮膚好。我就唔建議你會提早去滴頸因為呢啲藥性都強。反而處理左佢個鼻仔先。

如果只係正常耳屎， Virbac Epi-otic幾好

NV instinct

有機會佢係食物敏感，佢乾糧食緊咩嘢味？英短嘅腸胃真係會比較差，盡量唔好刺激腸胃俾太多零食，烚雞肉可以轉成出面買到嘅雞乾加水，濕糧就睇吓可以續啲續啲咁餵少少。

orijin肥了
oven baked不錯

應該咁講其實急尿對佢來講都係一種壓力，佢屙唔出都係一種壓力。如果佢性格係比較敏感嘅，真係可以試吓用貓香芬。

一歲左右可以帶佢去檢查一次先包埋驗血嘅

你喺邊區啊

有無邊隻介紹啊？唔使睇醫生直接配都得？
搽係鼻佢應該會即刻lam走
唔該晒你啊
另外見你上面話一星期要刷兩次牙，係咪就咁清水刷就得？

用cleansing wipes或寵物用牙膏
藥膏嗰度我要幫你搵搵先

我女朋友屋企有兩隻貓，我都好中意貓，
但次次去親佢屋企訓，第二日番到屋企就手腳有d位置痕
即時又唔會痕架喎
但我女朋友就無事，咁係咪代表我對貓有敏感？

因為之後自己都想養貓

即時又會唔痕意思即係點

即刻夜晚係佢屋企玩貓唔會痕，係我番左自己屋企先開始痕

係咪張床污糟

十萬個感激！

唔會啦我女朋友都無野係得我有野、我初初重以為有塞

我隻貓b 五個月大 ，一向都識去厠所 ，無啦啦前日係地下屙左兩條屎 想問知唔知點解 因為發情？

如果冇中六得中三 點捱 報讀關於獸醫？
係咪一定要係澳洲讀？

都係10k up

俾多啲資訊我先
你話發情有冇聽到佢係咁叫？食嘢正唔正常，有冇機會會係失禁？之後仲有冇發生呢個情況？呢段時間你係唔係好少陪佢？

都冇問題但係有一點一定好重要， 你要識英文。

其實幾好架呢隻，但如果係貓嘅話我就食開wellness core
狗就食oven baked

我想問做獸醫 一唔一定要考過DSE

樓主skip左

我隻西施今年十三歲，半年前左右尿道有結石要用鹽水由尿道沖返上膀胱開刀，之後一直keep住食Royal Canin - Urinary S/O處方糧。上面見到話RC糧唔係咁好，請問洗唔洗轉糧。唔該樓主

請問有冇得改善貓貓驚人個方法？三隻貓貓一聽到客人上屋企就即刻匿埋,比佢見到客人就成身震曬,見醫生就叫到好淒涼

我有隻都係咁架 一有人黎就匿梳化底
第一次以為佢偷走咗出街

我果兩隻完全相反
一有客人就衝出黎咬爛晒佢地啲鞋

九龍城附近有無好獸醫推介？我哋兩隻貓

點睇絕育？幫寵物絕育是否人類自私行為？
1.絕育可以避免某d疾病 變相延長壽命 但唔係100%避到
人性化d咁諗 如果切左你條j 有機會避到睪丸癌 長命d 你切唔切？
2.貓絕育後少d叫春唔會煩到自己同屋企人 自私行為？
3.貓絕育後少d叫春 令佢冇咁辛苦
呢點我有d保留 唔知佢係咪真係辛苦

利申：理性討論 非引戰

以前會食野啲乾糧，做完手術之後就聞一聞之黎行開
不過今日見佢食左少少乾糧

唔該曬樓主
不過睇佢好似冇乜野，行得走得食得訓得

推

養左11年既狗狗半個月走左，點先可以翻懷。。。。

唔一定，你係外國讀過大學咪得囉

Wellness 魚，之前食nutxxxx既火雞，但佢唔知係咪食厭左唔食
試過濕糧溝乾糧都肚屙

樓主

變撚左 醫生與你

對唔住呀日頭要跟症忙呀，琴日放假可以係咁覆，今日會覆慢少少，今晚覆你地啦！

屋企隻貓半歲多D 男
成日都唔俾人摸，佢坐係我面前咪摸下佢 佢就咬人...抱又咬
買新玩具同佢玩 佢會玩到噴哂氣 出哂爪 搶野咁 都唔知嬲定開心

用蘋果醋啦 apple cider vinegar 早晚一次 full 癬位十分鐘 有時full 耐咗都唔緊要 有時我唔記得自己full緊就full 咗30~60分鐘 都無咩大問題

如果輕微癬就full 3~4日已經好返 中度就一星期 嚴重就2個星期 一定要keep 住日日早晚full 會斷尾

我已經用呢個方法醫好咗自己同屋企人既無數貓癬 之前中招睇咗幾次人既醫生都好唔返 呢個方法用兩星期就好返 記得 full 到一星期左右會開始feel 到那那地 會愈黎愈那 但都忍到既 然後過幾日會結焦 唔會再覺得那 再full 多幾日就好返晒 等佢自己甩焦

呢個方法同人好有效
但對貓無效 唔使試上貓到

唔該哂

係呀 ！

我都刷唔到牙
醫生仲話佢有小小牙周病。。但我連剪指甲刷牙都做唔到
Tg

想問北京狗狗，女仔，12 歲

皮膚長期痕，大量甩毛及甩皮，會舔到自己流血，長期戴頭罩佢舔唔到就會兩隻手仔不停捽，又係捽到流血流膿

已經試過食敏感糧，轉沖涼液等方法，亦驗過全血，做哂致敏源test，都只能估計係異位性皮膚炎，開頭食癬藥，抗組織胺，止痕藥可以頂一排，但停左藥就返發

最後開左25mg atopica日日食，食完個情況確係好返好多，但想問下呢隻藥咁樣日日食，對佢肝腎係咪會好傷？有冇其他更好嘅方法？

（每三個月就會覆診驗血，暫時食左一年多d , 肝腎指數都keep到唔錯）

我住離島區
邊區都ok架 都係渣車去姐
淨係希望搵個好醫生

聽日即刻去買枝試下
如果真係醫好施主功德無量

我真係搽藥膏搽到心灰意冷，明知d藥膏有類固醇唔可以長用但d癬猛咁發我都冇哂計 ，仲要我本身有哮喘唔知係咪用得類固醇多呢幾個月喘得勁咗

係咪用化妝棉浸蘋果醋咁敷？我全身上下前後有十幾度要敷都要分幾次

係 我都係剪開d 化妝綿到岩岩蓋住癬位既size 然後浸蘋果醋 用手指揸走多餘滴到出黎既醋 用普通膠紙十字咁貼住落癬位就ok 貼住佢可以一次過full 晒你所有癬 唔使分幾次 呢個方法好work 我都係上網睇到有人咁教

之後如果你唔放心 可以揸少少茶樹油上去 我就無咁做

記得記得 係蘋果醋 唔係白醋 白醋無用 上網有人話仲會加劇個癬問題 雖然唔知白醋係咪用完仲差 但我寧願信好過唔信 而蘋果醋唔使買有機個d 都好work

加油!

我屋企隻貓近腳有一團肉，之前睇醫生個時順便問左醫生，佢話係普通肚腩。但係佢舊肚腩越黎越大，會唔會有事

如果醫龜幾多錢

我地出門果時會比d佢鍾意既零食佢食 所以多數都好靜咁望住我地出門
但佢細個 未滿一歲果陣試過有排 我地成家一齊出門既話 佢會衝出門口好想跟埋一齊出去 仲會咬人 但如果我地一個一個咁出門口又冇問題

唔該哂你，聽日就買枝試下

茶樹油係用來有咩用？

想問荃灣邊間診所好 主要想絕育 同埋有咩事睇都信得過 唔該絲打

茶樹油都可以幫助你去癬 同埋有d 薄荷感 可以幫助你感覺上無咁痕 如果買咗用唔完都可以拎黎搽暗瘡 都有幫助暗瘡快d 好
但我用蘋果醋超work 所以無搽茶樹油 我見到上網有人full 完蘋果醋會搽dd 茶樹油 但就咁茶樹油唔用蘋果醋去醫癬就應該未必得 我諗蘋果醋勁d

唔記得講 上網睇過話貓對精油好似話代謝唔到 如長時間接觸會keep 住累積 對佢地身體唔好 茶樹油請避免貓食到落肚同埋唔好搽係貓身上

冇病痛咁走 其實真係好好好好 rip
你都要加油

明白 多謝你呀
你好好人
我會陪佢好好過埋呢段日子

頂 quote到個reply好長 sor9

隻貓有時一食濕糧就嘔
有時就無事
係咪佢太飽嘔番出黎
定腸胃有問題？

唔該哂絲打，今日即刻去買希望work

我隻貴富狗7個幾月大，之前佢隻右腳拐下拐下咁，去睇醫生，醫生話佢菠蘿蓋移位，程度達3級。睇獸醫，話佢年紀細唔可以做手術，每星期要打骨針直至大d，發育較好先做手術。之後我睇第二個醫生，佢就話隻狗情況好嚴重，要盡快做手術。咁應該聽邊個意見？

另外想問狗狗絕育問題，宜加7個幾月大可唔可以做絕育？因為醫生話最好佢來第一次m先做，如果唔係個狗狗易有失禁問題。但我又上網/睇書見人話最好狗狗來m前就可以做，以防子宫癌咁。

再者，狗狗宜加食皇家poodle幼犬糧，呢隻糧ok ng ok? 因我見d人話呢隻糧唔好。

請問啲人話用蘋果醋幫隻狗噴或者抹身係咪要溝稀佢先？請問個份量應該係點？

平時買kitcat佢食 佢都肯食
醫生就開左hills既處方糧比佢 唔係點食
啱啱接左佢返屋企 佢都好緊張未肯食野
睇左成萬蚊 一個禮拜覆診

點解我隻貓最近要咬住我隻手瞓
有時咬到痛醒

巴打，你skip咗我喎

我隻英短又係咁，俾佢食罐罐就無事

點睇食生肉？

想問下隻老狗狗
係咪似腹水定只係本身偏肥？
抽腹水一次幾錢到？一星期一次？
公幹緊，二月先番香港，好擔心佢

貓囡由1.5月大個開始養 ，而家4個幾月，一直都無咩問題
上星期因為痾尿困難同血尿睇醫生 ，話有尿結精，但飲番多d水就解決到

而家唔再食乾糧，轉左早晚兩餐罐（70g既1/4罐）溝幾粒乾糧再加50ml水
想知長遠咁樣食有無問題？或者有無其他更好既選擇？

主子唔飲水好難搞呀好頭痕呀 請問有無令貓貓飲多多水既方法

一發現佢病已經即刻買左petkit，但係玩左兩日完全已經無視左佢........
而家除左罐水之外滴水不沾

響佢嘅走動範圍放多幾兜水, 高低同隱蔽位都放
平時同佢玩完, 拎兜水放佢面前

盡量嘗試下... 屋企位置有限，未必可以擺到周屋都係水

同埋佢自己病發之後成日走到去廁所洗手盆度痾 ，而家都唔敢開廁所門，一開就貓衝跳上去

唔該晒!

佢平時鍾意停留嘅地方咪放一兜
開水喉會唔會走過嚟玩水?

自

都會既，但走去痾尿多

我想知 點解我隻狗唔肯食乾糧？有時餵到埋佢嘴邊 佢聞兩聞會唔食 甚至拎轉頭避開 ... 將啲糧浸咗之後 都要餵佢食幾粒先肯自己食 但罐罐就一定會食晒 佢食開Fromm 我已經買3個味道畀佢 等佢無咁悶 ... 我以為佢只係唔好呢隻糧啦 近日幫佢轉咗Oven-Baked ... 都係咁呀 到底我隻狗咩事？佢一直都係咁 ... 試過學啲訓練方法 話咩放喺度唔食 就當佢面收走佢 結果我隻狗兩三日都無食過 最後忍唔住餵返佢 驚佢餓死

thank u 放左狗狗骨灰係屋企，全家都安心d

動物用藥dosage點計
同人一樣計體重??
貓同狗會唔會唔同

公倉鼠發情，有無舒緩方法？

想問有冇咩辦法令佢出入少d, 佢係強逼症咁狂出出入入

樓主
我隻貓拎養返黎 約7年 英短 未絕育
前幾日膀胱塞左 要導尿 之後轉24hrs留院
留院第二日又塞 琴日再做多次導尿 又在等留3日
我好怕3日唔夠佢再塞 但我又唔想做尿道造口
應該點做 今日3:45正式係導尿後既第一日
醫生話無石 膀胱炎 其他器官正常
除左心臟病 開口呼吸
我隻貓7年入面無食過藥 接近無睇過醫生
純粹我帶佢去身體檢查

男仔貓 拎養返黎 養左6年多d

邊到可以搵到醫烏龜既醫生

刀背旦龜龜唔係好肯郁

姑娘, 趕住救命嫁

點解我隻狗淨係食細粒糧 都歲幾

我隻老貓入左院第二日 暫時驗既野都係顯示佢有肺炎，打緊抗生素針同口服抗生素，呼吸率由琴日一分鐘100下到今朝既60幾，諗住有好轉，但夜晚既時候護士話又開始呼吸急左，仲流鼻水⋯ 好難受，最近屋企已經有另外一隻老貓離開左

屋企有隻八哥15歲，行得走得食得，但係好鐘意舔地同個狗竇，想問點解同有無解決方法

敏感唔睇醫生
嚴重會死人嫁

貓仔好驚人清潔佢耳仔 但唔清又會生蟲 點算好

屋企細狗 10歲左右 腳有時會抽筋 冇力企 有時會縮起1隻 / 訓低行唔到
過一陣又冇事 係咩問題

想問 香港係咪未有 放射性碘療法？
係咪話法規問題？

我隻貓有多囊腎疾病, 佢先4歲 其實我可以做既係咪打水,食處方糧同灌佢飲多D水無其他方法

貓貓有原蟲 有冇方法斷尾 食左一星期藥啲屎變返條狀 但都係有啲軟 想啲屎靚仔返

我之前朋友改左密碼，我一路入唔返
如果有咩問題留個tg我會逐個覆你地！！！

已加你Tg！

都唔會好傷，不過皮膚病最好搵出源頭，係天氣定係環境定食物，先解決到。食藥係一排，你有冇幫佢剃下毛，用三條毛沖涼？

硬唔硬，有冇好似水腫咁，有冇影響胃口

睇病情而定，診金係係二百至三百。

一歲前可打骨針先，但如果影響到行唔到，就要做手術。
7個月已可以絕育！發過情子宮會大，手術更難做，風險會大少少。
呢隻糧唔好，建議轉。天然糧或者關節糧。

依家情況點？
覆診點講，kitcat都多雜質，好易又塞。

我都係睇醫生d書

留tg俾我教你點做，未必要睇醫生

可否影張側身！

咩罐？
放一至兩個流動水兜！

幾歲，有冇留意牙仔情況？

體重

貓狗用藥有d係唔同架

有冇打膀肛針？

珍禽異獸？

舔地？定條脷長左？

留tg教你！

可能係關節炎或者肌肉問題，多唔多出去玩呀

有 留tg 唔想賣廣告

打水係必須，其實呢個病我地係覺得唔樂觀，只能夠吊住吊住，要努力！

食緊咩藥？

已Tg你！

就2歲 有留意 無咩特別
我覺得佢唔鍾意食乾糧
我最近加少少罐落啲乾糧
佢就肯食 但唔健康⋯

食得罐多，牙仔會好易有石，所以要勤d刷牙，但其實有d狗真係唔愛乾糧，對身體都冇壞處既。

舔塊地

可唔可以教吓我點樣幫佢刷牙
Poodle 極唔定

Thrive 雞肉 + wellness core 幼貓

唔硬，勁軟
又唔似水腫，摸落去好似糯米糍層皮
無 日日比幾多食幾多（控制緊飲食）

最近話驗到真係三毛滴蟲 要食14日ronidazole 聽講好毒
但啲屎 頭呢六日好似係濕濕地唔軟唔硬 尋日朝早仲痾左條好長既屎 一條過
14日係咪食哂就好返

推下先

原蟲係有可能斷尾既 個ronidazole對貓有副作用 對人都有 唔係咩好野 要小心留意住個情況。但得依種藥先有機會斷到尾
你隻貓係幼貓黎？

歲半了 食完藥啦 但一轉返食舊糧就痾得唔係咁靚 醫生叫我繼續餵返處方糧先 但又怕hills糧咁鹹

同埋過程中 佢都冇乜特別反應

有無聽過大圍珍禽異獸醫院，好唔好？

想請問下，隻狗仔本身好地地無事，跟住幫完佢剪毛同沖涼就發覺佢個肚好似漲起左咁，腰2邊側邊突起左，禁落去吾會太硬，但佢行路開始好生硬咁，平時吾會叫但而家突然間會抽住抽住咁叫幾聲，同埋好似好吾安落咁成日行黎行去，會唔會有咩事？胃口正常但就成日飲水

樓主點入行？
係唔係好低學歷都可以做到？
人工大約幾多？
要唔要英文好好好勁？

狗狗有腸病毒除左用血清 鹽水 糖水 抗生素之外有咩方法？

想問下腹膜炎個肚賬同平時肥肚腩有冇得分別到

有冇話台灣獸醫畢業同澳洲獸醫畢業 入職人工會唔同
過左第一年人工會唔會升D

腰兩邊可能係腎

直接In一間診所
學歷的確唔係最重要 但係你要背野快 準 小心
10000起
所有terms 藥名 鬼佬醫生 都係英文 唔洗好勁 但至少要識！

會好似皮球咁

澳洲待遇一定好d

獸醫人工聽講好低 入職有冇三萬

想問下樓主返呢份工之前既期望同之後既經驗有咩分別？讀左一年asso，呢排等去外國讀書，自己隻狗呢排成日出入診所，想試下做助護。但自己好眼淺，尤其對住小動物好易喊，我又怕自己handle唔到啲傷口同死，自己隻狗最嚴重都係皮膚病流下血，清理嘔吐物同血，爛屎都冇乜點痾過 ，仲應唔應該去做？ 真係好想試一次！

講真既
眼淺都要忍 你會遇到好多生離死別
可能會有安樂死可能會係你面前死 如果家屬都喊緊你又喊緊咁就會顯得你好唔專業
傷口 血 臭
一定唔可以怕 唔可以俾情緒影響你工作

咁我真係要再準備多啲先 呢排出入多左，成日都見到好多主人唔開心印眼淚，又有急症case，自己都覺得好tense有啲衝動想喊，尤其望住自己隻狗仔
但我真係好想試下係呢個環境學野，我睇哂你上面啲解答，好多野要記，但我唔介意由最低開始學，淨係想試一次 早幾日apply左但未有回音

留個tg我同你傾下？

都好 想聽多啲 我搵你？

我係到留會好多人pm我問野

係喎 tg faiching201

絲打原來仲有覆post 麻煩你見到既話tg下我 想問下你一d幼貓既問題 多謝你

我都想投身呢行
我最近都有2間診所都話請我
我都想請教下
我留TG
@Happysis
Thx

最近種種原因令我再諗要唔要投身呢一行

想問吓北區邊間診所較好呀
和泰好唔好？

貓貓又唔識講嘢，好難揀診所
比人呃錢都算，亂醫事大